# O Документац Ulacos

Добро пожаловать на официальный сайт документации Ulacos. 

## Помогите нам

1. [Если вы нашли ошибку или у вас есть новая идея для backend](https://bitbucket.org/ulacos/backend/issues?status=new&status=open) 
2. [Если вы нашли ошибку или у вас есть новая идея для frontend](https://bitbucket.org/ulacos/frontend/issues?status=new&status=open) 
3. [Если вы хотите помочь дополнить или прправить эту документацию](https://bitbucket.org/ulacos/documentation)
4. [Если вы хотите сообщить об ошике найденой в этой документации](https://bitbucket.org/ulacos/documentation/issues?status=new&status=open)


Документация разбита на 2 части.

## Для разработчиков

1. Для тех кто хочет написать свой модуль.
2. Для тех кто хочет поучавствовать в развитии проекта.

[Перейти](developer/index.md)

## Для пользователя

1. Для тех кто хочет настроить свое предприятие.
2. Для тех кто хочет создавать конфигурации для других.

[Перейти](user/index.md)

## Терминология

* **Модуль** – расширение, которое дает дополнительные возможности и функционал. Модуль- это основное понятие. Любой функционал 2С обеспечивается модулем. В 2С есть основные модули (или минимальный набор) и расширяющие модули. Основные модули обеспечивают функционал ядра 2С и основных фич, применимых ко всем модулям, таких как управление пользователями, правами и группами, меню, настройками других модулей. Расширяющие модули придают функционал предметной области.

* **Виджет** - небольшой элемент, отображающий разную информацию из разных модулей. Каждый модуль имеет свой набор виджетов.

* **Установка** - это работающий экземпляр приложения. На словах это веб сайт.

* **API** - это backend 2С. Та часть установки, которая отвечает за бизнес-логику и доступна по стандарту RESTful API.

* **ANS** - Access Nemespace. Определение ключа для привязки правил ACL к элементу, или методу.

* **Mетод** - это конечная точка (endpoint) API. То есть это и определенный УРЛ высова API, и PHP, класс которые его обрабатывает.

* **UI** - это frontend 2С. Та часть установки, которая отвечает за отображение интерфейса в браузере.

* **SPA** - Single Page Application. Приложение в единой загрузкой страницы. Это значит что при открытии приложения, оно подгружает все необходимые файлы, и при переходе по ссылкам, страница не перегружается, а дополнительная информация подгружается частично.

* **Ядро** - это среда, в которой запускаются и работают модули. Это тот код и набор API который сам по себе не является модулями а обеспечивает их работу. Даже основных модулей. По сути, ядро это набор конвенций(договренностей).

!!! note "Заметка"
    Это заметка

!!! warning "Заметка"
    Это заметка

!!! hint "Заметка"
    Это заметка

!!! danger "Заметка"
    Это заметка
